import 'package:quiz_show/models/question_model.dart';

final List<Question> quizQuestions = [
  Question(
    id: "0",
    question: "Apa ibu kota Republik Indonesia?",
    options: ["Jakarta", "Surabaya", "Bandung", "Medan"],
    answer: "Jakarta",
  ),
  Question(
    id: "1",
    question: "Benua terbesar di dunia menurut luas daratan adalah …",
    options: ["Afrika", "Antarktika", "Asia", "Eropa"],
    answer: "Asia",
  ),
  Question(
    id: "2",
    question: "Planet terdekat dengan Matahari adalah …",
    options: ["Merkurius", "Venus", "Bumi", "Mars"],
    answer: "Merkurius",
  ),
  Question(
    id: "3",
    question: "Pada tekanan 1 atmosfer, air mendidih pada suhu …",
    options: ["90°C", "95°C", "100°C", "105°C"],
    answer: "100°C",
  ),
  Question(
    id: "4",
    question: "Simbol kimia untuk emas adalah …",
    options: ["Ag", "Au", "Fe", "Pb"],
    answer: "Au",
  ),
  Question(
    id: "5",
    question: "Siapa pencipta bahasa pemrograman Python?",
    options: [
      "James Gosling",
      "Bjarne Stroustrup",
      "Guido van Rossum",
      "Dennis Ritchie",
    ],
    answer: "Guido van Rossum",
  ),
  Question(
    id: "6",
    question: "Tahun Proklamasi Kemerdekaan Indonesia adalah …",
    options: ["1942", "1945", "1950", "1948"],
    answer: "1945",
  ),
  Question(
    id: "7",
    question: "Mata uang resmi Jepang disebut …",
    options: ["Won", "Yuan", "Yen", "Rupiah"],
    answer: "Yen",
  ),
  Question(
    id: "8",
    question: "Penemu telepon yang dikenal adalah …",
    options: [
      "Thomas Edison",
      "Nikola Tesla",
      "Alexander Graham Bell",
      "Guglielmo Marconi",
    ],
    answer: "Alexander Graham Bell",
  ),
  Question(
    id: "9",
    question: "Ibu kota Australia adalah …",
    options: ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"],
    answer: "Canberra",
  ),
  Question(
    id: "10",
    question: "Organ terbesar pada tubuh manusia adalah …",
    options: ["Hati", "Kulit", "Paru-paru", "Ginjal"],
    answer: "Kulit",
  ),
  Question(
    id: "11",
    question: "Gas yang paling banyak terdapat di atmosfer Bumi adalah …",
    options: ["Oksigen", "Hidrogen", "Karbon dioksida", "Nitrogen"],
    answer: "Nitrogen",
  ),
  Question(
    id: "12",
    question: "Pulau terbesar di dunia adalah …",
    options: ["Sumatra", "Greenland", "Madagaskar", "Borneo"],
    answer: "Greenland",
  ),
  Question(
    id: "13",
    question: "Hewan mamalia yang bisa terbang adalah …",
    options: ["Burung hantu", "Kelelawar", "Elang", "Bebek"],
    answer: "Kelelawar",
  ),
  Question(
    id: "14",
    question: "Samudra terbesar di dunia adalah …",
    options: [
      "Samudra Atlantik",
      "Samudra Hindia",
      "Samudra Arktik",
      "Samudra Pasifik",
    ],
    answer: "Samudra Pasifik",
  ),
  Question(
    id: "15",
    question:
        "Tahun pendaratan manusia pertama di Bulan (Apollo 11) terjadi pada …",
    options: ["1967", "1968", "1969", "1970"],
    answer: "1969",
  ),
  Question(
    id: "16",
    question: "HTML adalah singkatan dari …",
    options: [
      "HyperText Markup Language",
      "HighText Machine Language",
      "Hyperlinking Text Markup Language",
      "Hyperlink Text Management Language",
    ],
    answer: "HyperText Markup Language",
  ),
  Question(
    id: "17",
    question: "CPU pada komputer adalah singkatan dari …",
    options: [
      "Computer Processing Unit",
      "Central Processing Unit",
      "Central Program Unit",
      "Computer Program Unit",
    ],
    answer: "Central Processing Unit",
  ),
  Question(
    id: "18",
    question: "Unsur dengan nomor atom 1 adalah …",
    options: ["Helium", "Oksigen", "Hidrogen", "Karbon"],
    answer: "Hidrogen",
  ),
  Question(
    id: "19",
    question: "Proses fotosintesis pada tumbuhan menghasilkan gas …",
    options: ["Karbon dioksida", "Nitrogen", "Oksigen", "Metana"],
    answer: "Oksigen",
  ),
  Question(
    id: "20",
    question: "Negara dengan populasi terbesar di dunia adalah …",
    options: ["India", "Amerika Serikat", "Tiongkok (China)", "Indonesia"],
    answer: "Tiongkok (China)",
  ),
  Question(
    id: "21",
    question: "Berapa jumlah bahasa resmi Perserikatan Bangsa-Bangsa (PBB)?",
    options: ["4", "5", "6", "7"],
    answer: "6",
  ),
  Question(
    id: "22",
    question: "Satuan listrik untuk tahanan disebut …",
    options: ["Volt", "Ampere", "Ohm", "Watt"],
    answer: "Ohm",
  ),
  Question(
    id: "23",
    question: "Tahun peluncuran iPhone generasi pertama oleh Apple adalah …",
    options: ["2005", "2006", "2007", "2008"],
    answer: "2007",
  ),
  Question(
    id: "24",
    question: "Planet terbesar di tata surya kita adalah …",
    options: ["Saturnus", "Jupiter", "Neptunus", "Uranus"],
    answer: "Jupiter",
  ),
  Question(
    id: "25",
    question: "Warna bendera Indonesia adalah …",
    options: ["Merah-Putih", "Putih-Merah", "Merah-Kuning", "Biru-Putih"],
    answer: "Merah-Putih",
  ),
  Question(
    id: "26",
    question: "Satuan SI untuk massa adalah …",
    options: ["Gram", "Kilogram", "Newton", "Pound"],
    answer: "Kilogram",
  ),
  Question(
    id: "27",
    question: "Ibu kota Perancis adalah …",
    options: ["Lyon", "Marseille", "Nice", "Paris"],
    answer: "Paris",
  ),
  Question(
    id: "28",
    question: "GPS adalah singkatan dari …",
    options: [
      "Global Positioning System",
      "General Positioning Software",
      "Global Positioning Service",
      "Geographic Positioning System",
    ],
    answer: "Global Positioning System",
  ),
  Question(
    id: "29",
    question: "Formula kimia untuk air adalah …",
    options: ["O2", "CO2", "H2O", "NaCl"],
    answer: "H2O",
  ),
];
